# struct, union, enum

**struct** -  структура - пользовательский тип данных в C/C++. Структура создает тип данных, в котором можно будет сгруппировать элементы различных и/или одних и тех же типов данных.

### Синтаксис:

```cpp

struct struct_type 
{
	int a[];
	float beta;
} //задание структуры и ее методов

struct_type structure; //инициализация структуры
struct_type structureMas[5]; //инициализация массива структур

structure.a[0] = 15; // обращение к методу структуры
structureMas[0].beta = 12.3; // обращение к методу структуры

```

#сpp #Программирование 